WSJ 大爆華為咁多年黎點樣做賊

詳情建議巴打subscribe 去睇, 有好多正料
簡單D 講華為會全方位偷野, 甚至連業餘音樂家既音樂都照偷黎做自己開機音樂, 但一俾外國公司告中共就會幫手告番人轉頭同威脅唔俾喺中國巿場賣野

仆街不遠矣

d老人輩只會話美帝發癲
但一講呢d野 佢地會當聽唔到

Lm

我都睇左 真係好仆街 履勸不改

連唔妥Trump 班傳媒都落力狙擊華為

(((WSJ)))

Huawei’s Yearslong Rise Is Littered With Accusations of Theft and Dubious Ethics
Chinese giant says it respects intellectual property rights, but competitors and some of its own former employees allege company goes to great lengths to steal trade secrets

On a summer evening in 2004, as the Supercomm tech conference in Chicago wound down, a middle-aged Chinese visitor began wending his way through the nearly abandoned booths, popping open million-dollar networking equipment to photograph the circuit boards inside, according to people who were there.

A security guard stopped him and confiscated memory sticks with the photos, a notebook with diagrams and data belonging to AT&T Corp. , and a list of six companies including Fujitsu Network Communications Inc. and Nortel Networks Corp.

The man identified himself to conference staff as Zhu Yibin, an engineer. The word on his lanyard read “Weihua”—an accidental scramble, he said, of his employer’s name: Huawei Technologies Co. The next day, says Peter Heywood, a co-founder of telecoms research firm Light Reading, the engineer appeared rumpled and bewildered, saying it was his first time in the U.S. and he wasn’t familiar with Supercomm rules forbidding photography.

“Quite the opposite of James Bond,” remembers Mr. Heywood, who interviewed him as part of Light Reading’s coverage of the conference. “He didn’t come across as somebody who was scheming to do something wrong. But perhaps he was clever enough to put on that persona.”

Huawei has since grown from a little-known interloper into China’s global tech champion, the world’s biggest maker of telecoms gear, a leader in next-generation 5G networks, and a significant source of friction between the world’s biggest powers. The company, which employs 188,000 people in more than 170 countries, sells smartphones—more than Apple Inc. —provides cloud services, makes microchips and runs undersea cables that ferry global internet traffic.

Along the way, Huawei has been dogged by allegations that its gains came on the back of copying and theft. A review of 10 cases in U.S. federal courts, and dozens of interviews with U.S. officials, former employees, competitors, and collaborators suggest Huawei had a corporate culture that blurred the boundary between competitive achievement and ethically dubious methods of pursuing it.

Huawei’s accusers describe a wide-ranging, brazen, and opportunistic appetite: the targets of the alleged thefts range from longtime tech peers, including Cisco Technology Inc., and T-Mobile US Inc., to a musician in Seattle barely making minimum wage in his day job. In one case, a relative of Huawei’s founder Ren Zhengfei who worked at Motorola Inc. is alleged to have brought secret details of the U.S. company’s technology to a meeting in Beijing. Another suit alleges complicity by Huawei deputy chairman Eric Xu in secrets theft.

Now Washington is amping up pressure on Huawei, citing risks to national security it says have metastasized as the Chinese firm leapfrogged competitors around the world. Last week, the Trump administration unveiled measures that threaten to cut Huawei off from critical American suppliers and ban it from doing business in the U.S.

Driving the crackdown is the Trump administration’s belief that Huawei, like all Chinese companies, has no choice but to abide by orders from Beijing––and that its standing as the No. 1 global telecoms player makes it a powerful tool for China’s ruling Communist Party, which U.S. officials believe has grown increasingly authoritarian in recent years.

Alarm bells included the discovery around 2012 of secure rooms impenetrable to electronic eavesdropping built in Huawei’s U.S. offices, akin to facilities in intelligence stations around the world, American security officials say.

Huawei has said it doesn’t spy for any government, and U.S. authorities haven’t presented any evidence of Huawei conducting cyberespionage. China’s Foreign Ministry has denied Chinese law requires Huawei to spy.

Huawei said in an emailed statement that it is committed to complying with laws in global markets and has a track record of innovation. Huawei owns the world’s largest collection of patents essential to the 5G standard.

“We respect the integrity of intellectual property rights—for our own business, as well as peer, partner and competitor companies,” it said.

Until recent months, officials acknowledge, the U.S. took only piecemeal and disparate efforts to confront Huawei. Nor did American companies, eager to keep doing business with China, push officials to act.

The delay allowed Huawei to make strides in its technology and global reach. Once-mighty rivals such as Cisco and Motorola now are a fraction of Huawei’s size. Huawei has settled several civil cases without admitting fault, and is contesting others. The diversity of the allegations span Huawei’s business, from the science behind 5G signals to the music in Huawei’s smartphones, from the text in user manuals to technology that supports artificial-intelligence applications.

“They spent all their resources stealing technology,” said Robert Read, a former contract engineer from 2002 to 2003 in Huawei’s Sweden office. “You’d steal a motherboard and bring it back and they’d reverse-engineer it.”

Huawei says it had a research budget of $15.2 billion last year, trailing only Google, Inc., and Samsung Electronics Co. , according to S&P Global Market Intelligence data. It doubled R&D staff to about 80,000 in the decade to 2018.

Businesses from South Africa to Switzerland want Huawei to help them set up 5G networks. Customers rave about its quality and responsiveness.

“We have found their equipment to be the most reliable,” said Joseph Franell, chief executive of Eastern Oregon Telecom. “We haven’t had a single equipment failure from Huawei. That’s an astounding record.”

Huawei equipment undergoes a trial in London amid rising security fears in the U.S. PHOTO: SIMON DAWSON/BLOOMBERG NEWS
Huawei offers prices that are 20%-30% less expensive than its competitors, and lavishes unprecedented attention on small customers, Mr. Franell says. Huawei’s revenue last year rose 20% to more than $100 billion, compared with the year earlier.

Huawei’s culture was molded in military style by Mr. Ren, a former army engineer who in 1987 started selling telecom switches out of an apartment in Shenzhen, near Hong Kong. Mr. Ren built Huawei up through the 1990s with state contracts in rural China. Then-President Jiang Zemin visited one of its new offices in 1994, lauding its work while the concrete was still damp.

The world was 2G then, when text messages were state-of-the-art and mobile phones couldn’t fit in most pockets. As China rose on cheap knock-offs and huge state investment, customers say Huawei’s equipment then was a poor man’s version of Western technology.

In its early years abroad, Huawei kept a low profile. In the U.S., Huawei went at first by FutureWei as it opened offices in 2001 in Plano, Texas, and 2002 in Santa Clara, Calif. It still uses the name for its R&D business in the U.S. In Stockholm, then atop a European ascendancy in network technology, Huawei picked a location across the street from Ericsson AB, but named itself Atelier for four years.

“They didn’t want to put out the sign on the building saying: Here is Huawei,” said Jan Ekström, senior adviser to Huawei’s Swedish office from 2004 to 2017.

Staff were briefed to recruit rival talent but struggled initially, former employees say. Huawei turned to scrutinizing the network hardware of rivals. In its Stockholm office, Atelier researchers stashed foreign-made equipment in an electronically secured basement, Mr. Read said. Some were shipped to China to be dissected by engineers, he said.

The secretive chamber had counterparts elsewhere in Huawei’s empire. Tucked in its offices in Texas and elsewhere, Huawei had built spy-proof secure rooms that were off-limits to American employees, according to current and former U.S. officials.

Counterintelligence officials believed the discovery indicated Huawei was handling information more like a state intelligence service, with regimented tiers of secrecy, while relying on a protected communications channel with Beijing.

Asked about the rooms, Huawei said they were installed to prevent spying against the company, not enable spying on others.

Theft and industrial espionage are relatively common in the global tech industry, and Huawei isn’t the sole company to face accusations of stealing foreign intellectual property. What set Huawei apart, its accusers say, was the flagrancy of its plagiarism.

Eighteen months before the Supercomm imbroglio erupted, Cisco accused Huawei in January 2003 of copying its software and manuals—the first time Huawei had to fight a major international allegation of its theft.

“They have made verbatim copies of whole portions of Cisco’s user manuals,” Cisco said in its lawsuit. Cisco manuals accompany its routers, and its software is visible during the router’s operation; both are easily copied, Cisco said.

The copying was so extensive that Huawei inadvertently copied bugs in Cisco’s software, according to the lawsuit.

“Huawei couldn’t release its routers for shipment until it fixed a substantial number of the common Cisco bugs contained in the Huawei routers” for fear of giving away the plagiarism, said former Huawei human resources manager Chad Reynolds in a court filing. Cisco declined to comment.

Cisco General Counsel Mark Chandler flew to Shenzhen to confront Mr. Ren with evidence of Huawei’s theft, which included typos from Cisco’s manuals that also appeared in Huawei’s, according to a person briefed on the matter.

Mr. Ren listened impassively and gave a one-word response: “Coincidence.” A Cisco spokesman said: “As a trusted company, we do not disclose information about private business meetings.”

Huawei settled Cisco’s lawsuit in July 2004, after admitting it had copied some of Cisco’s router software. A month later, Huawei told Light Reading it had fired Mr. Zhu, its man at Supercomm. He couldn’t be reached for comment.

Eager for results, Mr. Ren visited Atelier in Stockholm’s Kista tech district several times in its early years, former staff say. Atelier’s core team of five Chinese were a lonely bunch at first, easily noticeable in the neighborhood as they trudged daily to lunch at a local Chinese joint now called Restaurant 88, according to Ulrik Imberg, who worked nearby.

Whenever Ericsson announced layoffs, Mr. Read says Huawei’s executives handed him “a bundle of Swedish krona,” the local currency, and dispatched him to a bar near the Kista metro station to buy rounds for laid-off tech talent. Huawei set up a research station in Lund in 2010—a few months after Sony Ericsson Mobile Communications AB announced it would lay off 450 employees in the southern Swedish city, Mr. Ekström said.

Huawei’s hiring spree benefited from the dotcom crash at the turn of the century, which left Huawei largely unscathed. “A lot of this talent was thrown to the wind because everyone else was savaged. It was nothing magical. Just timing,” said William Plummer, former head of government relations at Huawei’s Washington, D.C., office, in an interview earlier this year.

As 3G supplanted 2G—heralding the era of smartphones—Huawei made huge strides. Its global market share rose three times to 18% in the five years to 2010, according to tech consultancy Dell’Oro Group. From 2000 to 2011, revenue rose to around $30 billion from $2 billion.

Huawei’s heady expansion was in microcosm the allure of China’s massive market—irresistible to many companies around the world, including American tech majors who enabled its rise. Qualcomm Inc. supplies about a fifth of Huawei’s smartphone chips. Intel Corp. and Microsoft Corp. are also big suppliers. International Business Machines Inc. became an important consultant for Huawei starting in the late 1990s, helping to teach it Western business practices and expand overseas.

While U.S. firms doing business with Chinese companies were concerned about tech theft, the potential riches persuaded many to forgo making official complaints about commercial secrets theft, even though many privately sought help from U.S. officials, said David Hickton, former U.S. Attorney for the Western District of Pennsylvania.

“That problem had been going on for a long time,” said Mr. Hickton, who worked on a 2017 indictment of three hackers from a Chinese company known as Boyusec that advertised Huawei as a client. The hackers were convicted in absentia. “The companies didn’t want to make waves with China.”

Fear of making waves also led senior management at Sunnyvale, Calif.-based optical networking firm Infinera Corp. to pull back from a plan to file a trade case seeking U.S. tariffs to penalize Huawei, says Jeff Ferry, a former executive at the firm. Mr. Ferry says he had compiled evidence a decade ago showing that subsidies from the Chinese state allowed Huawei to underbid competitors by 30% or more. Though Obama administration officials encouraged Infinera to pursue the case, the company’s top brass said doing so could prompt the Chinese government to lock it Infinera out of its market, Mr. Ferry said. An Infinera representative declined to comment.

One company that did come forward was Chicago-based Motorola—and its accusations enveloped Huawei founder Mr. Ren. After two decades of investing in China, Motorola in July 2010 accused Huawei in a lawsuit of stealing Motorola’s technology for the SC300, a compact base station that connects devices in a wireless network, that could be mounted in enclosed buildings and rural areas.

Seven years earlier, a relative of Huawei’s founder who was then working in Motorola, Pan Shaowei, flew with two colleagues to Beijing. The mission, Motorola said, was for Mr. Pan to secretly show Huawei the SC300’s specifications.

Huawei told an Illinois federal court that Mr. Pan briefed Mr. Ren, unsolicited, on his team’s product development, customer response, and plans to leave Motorola. It denied that Mr. Pan and his team were developing products for Huawei. Mr. Pan didn’t respond to a request for comment.

Email fragments recovered from Mr. Pan’s laptop and included in Motorola’s complaint show Mr. Pan wrote to Mr. Ren after the meeting, “Attached please find those document [sic] about SC300 specification you asked.” Huawei later made a similarly small device, weighing half the SC300, which it marketed to rural communities in developing markets.

U.S. authorities arrested one of Mr. Pan’s alleged co-conspirators, Jin Hanjuan, in February 2007, after stopping Ms. Jin at Chicago O’Hare International Airport with more than 1,000 documents, including Motorola trade secrets, in her bag, and a one-way ticket to Beijing. The FBI questioned Mr. Ren in July that year, though it couldn’t be determined if they discussed the alleged thefts. The Justice Department declined to make available the FBI findings. The U.S. convicted Ms. Jin in 2012 on charges of stealing trade secrets.

By then, Motorola had dropped its lawsuit, as China’s commerce ministry prolonged its antitrust probe of Motorola’s $1.2 billion sale of its network equipment business to Nokia Siemens Networks Ltd. Analysts viewed it as retaliation through the ministry, which had a say in the matter because Motorola did business in China.

“China took retribution against a number of companies, using antitrust, anti-money laundering, state secrets, a number of things, that sent shock waves through the community,” said Michael Wessel, a member of the U.S.-China Economic and Security Review Commission, a congressional watchdog on national security.

Chinese regulators approved the sale of Motorola’s network arm in April 2011—one week after Motorola publicly agreed to make peace with Huawei. Motorola and the ministry didn’t respond to requests for comment.

Motorola, which once ruled the planet in mobile phone technology, was surpassed as Huawei won key contracts, including launching the world’s first 4G network, in Oslo in 2009.

By the time Huawei began 5G research in 2009, its engineers had learned which ideas they had to own. 5G boasts download speeds 10 times as fast as 4G, and promises to enhance technology including video conferencing and autonomous driving. It will vastly increase the connections between devices, control public service infrastructure, and potentially give the network’s suppliers far greater capacity—what defense officials call “attack surfaces”—to penetrate or compromise a country’s defenses.

It is the generation in which Huawei is emerging as dominant.

Still, allegations of theft persisted. When David Barker, the chief technology officer of Quintel Technology Ltd., an Anglo-American developer of network antennas, attended a meeting with the Canadian network operator Telus Corp. in 2015, the Telus representatives told him about a new technology Huawei offered called “user specific tilt.”

Mr. Barker had never heard of “user specific tilt,” which could multiply the number of signals from an antenna and tilt them to provide greater accuracy in communicating with mobile phones.

Mr. Barker had, however, heard of a conceptually identical technology, ”per user tilt." He coined it seven years earlier, according to a Quintel lawsuit alleging misappropriation of trade secrets by Huawei. Quintel said it had shared the technology with Huawei in September 2009 after Huawei proposed a business partnership.

The partnership never came through. Huawei filed papers to secure a patent for the concept a month after their first meeting, using a document still emblazoned with Quintel’s name and the words “commercial in confidence.”

After a three-year court fight, Quintel acquiesced to a legal settlement last year. Brent Irvine, Quintel’s former engineering director, said the deal included “a durable non-disclosure agreement.” Other Quintel executives declined to respond to requests for comment.

Scientists including Emil Björnson, an engineering professor at Sweden’s Linköping University, say Mr. Barker’s signal-tilting epiphany—now Huawei’s—represents a building block of technology that forms signals in 5G networks.

“Today these are in the networks,” Mr Björnson said. “They may not call it ’user-specific tilt,’ but that is it in its most elementary form.”

At around that time, as Huawei began to surpass most Western tech rivals, its momentum began, slowly, to spur a more coordinated U.S. response. In early 2010, American officials prevailed on AT&T to drop a deal to award a 4G contract to Huawei, according to people familiar with the matter. Washington began advising foreign allies to steer clear of the Shenzhen giant, sending officials to Guam, Japan and elsewhere to try to talk them out of doing business with Huawei.

A Congressional report in 2012 labeled Huawei a national security threat—but it wasn’t enough to stop Huawei, which strongly denied the report’s findings.

As of April 2019, Huawei tops the global rankings in nearly every category of 5G development, from its “contributions”—a technical term meaning standards proposals—to the number of standards meetings around the world that company representatives attend, says data-analysis firm IPlytics.

全美國都反華為

As Huawei grew parts of its businesses outside telecom equipment, such as smartphones and data storage, allegations of theft followed.

Executives at U.S. telecom hardware maker Tekelec Inc. told Obama administration officials that a Brazilian customer had been approached by Huawei with an unusual offer: get free Huawei equipment in exchange for turning over Tekelec gear. People familiar with the offer believe Huawei intended to reverse-engineer the Tekelec products. Oracle Corp. , which purchased Tekelec in 2013, declined to comment.

Rui Oliveira, a 45-year-old Portuguese multimedia producer, told the Journal he flew to Huawei’s Plano offices in May 2014 to meet Huawei executives, who were interested in his patents for a camera attachment to smartphones.

Then he saw pictures: down to its beveled edges and rounded corners, the Huawei product was virtually indistinguishable from Mr. Oliveira’s patent. Huawei’s retail price? $99.99.

“I felt robbed,” Mr. Oliveira said.

When he tried to discuss the matter with Huawei, Mr. Oliveira said its executives put up delaying tactics. He threatened a lawsuit.

Huawei instead sued Mr. Oliveira in March, asking a Texas court to issue a non-infringement ruling and complaining that Mr. Oliveira had publicized his story to try to gain leverage against Huawei. In court papers the company recapitulated Mr. Oliveira’s assertions but said it didn’t infringe on his patents. The litigation remains unresolved.

Taking on Huawei is onerous for those without big corporate backing.

Paul Cheever, a bespectacled preschool teacher who records music as The Cheebacabra, said his life has become overrun with paperwork and costs since he sued Huawei in California last year for taking his song “A Casual Encounter” and pre-loading it on Huawei smartphones and tablets for free distribution to its customers.

Mr. Cheever said in his court filing that he discovered the alleged theft after noticing user comments on YouTube that associated Huawei devices with his song.

Huawei in a filing said Mr. Cheever’s copyright took effect only in August 2018, after Huawei had begun using his music.

Mr. Cheever now spends his days making Play-Doh with his students and his nights editing legal briefs at home, with his two cats for company.

“It’s a weird feeling having this company take my song and give it away to 100 million people on the devices without my permission,” he says.
In a conference room, surrounded by a dozen empty chairs, Mr. Oliveira recalls, two Huawei executives listened as he shared data on his product which he hoped to license manufacturing to Huawei. He recommended pricing it at $99.95.

“We’ll talk later,” he says Huawei told him.

Three years later, a friend in Portugal asked him why Huawei was selling “his camera.”

“Huawei? That’s impossible! What?” he remembers saying.

Then he saw pictures: down to its beveled edges and rounded corners, the Huawei product was virtually indistinguishable from Mr. Oliveira’s patent. Huawei’s retail price? $99.99.

“I felt robbed,” Mr. Oliveira said.

When he tried to discuss the matter with Huawei, Mr. Oliveira said its executives put up delaying tactics. He threatened a lawsuit.

Huawei instead sued Mr. Oliveira in March, asking a Texas court to issue a non-infringement ruling and complaining that Mr. Oliveira had publicized his story to try to gain leverage against Huawei. In court papers the company recapitulated Mr. Oliveira’s assertions but said it didn’t infringe on his patents. The litigation remains unresolved.

Taking on Huawei is onerous for those without big corporate backing.

Paul Cheever, a bespectacled preschool teacher who records music as The Cheebacabra, said his life has become overrun with paperwork and costs since he sued Huawei in California last year for taking his song “A Casual Encounter” and pre-loading it on Huawei smartphones and tablets for free distribution to its customers.

Mr. Cheever said in his court filing that he discovered the alleged theft after noticing user comments on YouTube that associated Huawei devices with his song.

Huawei in a filing said Mr. Cheever’s copyright took effect only in August 2018, after Huawei had begun using his music.

Mr. Cheever now spends his days making Play-Doh with his students and his nights editing legal briefs at home, with his two cats for company.

“It’s a weird feeling having this company take my song and give it away to 100 million people on the devices without my permission,” he says.

Current and former Huawei employees say the company places intense pressure on delivering results. Mr. Ren posts exhortations on an internal company portal that likens Huawei’s global mission to a military campaign.

In 2016, he told state media that Huawei’s expansion strategy was to expend more than $15 billion a year and more than 100,000 workers in a “saturated attack” on competitors’ weaknesses.

"Our carrier network business group will be fighting a ferocious war in the next 10 years,” Mr. Ren said in a speech to a Huawei conference in April, according to a transcript. “We must be psychologically prepared.”

Via conference calls and emails peppered with “kindly reminders,” Huawei’s China engineers repeatedly prod overseas staff to get foreign data, including confidential information, according to a U.S. indictment and interviews with former Huawei staff. Huawei declined to comment.

In the U.S., Huawei engineer Xiong Xinfu had endured a nine-month fusillade of demands from Huawei’s China-based engineers for information on how to replicate a robot called Tappy developed by T-Mobile to mimic an ultra-fast human finger and test a smartphone’s responsiveness. In May 2013, Mr. Xiong eventually stole part of Tappy at Huawei’s behest, U.S. prosecutors say.

After T-Mobile complained to Huawei, Huawei said Mr. Xiong and a colleague “acted on their own” and fired them. T-Mobile sued Huawei in September 2014 on charges of stealing trade secrets. T-Mobile was awarded $4.8 million in a jury trial.

In January, U.S. prosecutors repeated T-Mobile’s accusations in an indictment of Huawei in a federal court in Seattle. Huawei denies the charges.

“A civil resolution doesn’t necessarily resolve whether and how serious a federal crime was committed, or whether justice was served,” the U.S. Justice Department said in a statement.

In October last year, Yiren “Ronnie” Huang, a longtime Silicon Valley engineer and co-founder of San Jose’s CNEX Labs Inc., accused Huawei in a lawsuit of stealing his firm’s solid-state disk storage technology, used for managing data generated by artificial intelligence. CNEX said at a hearing in April that Huawei deputy chairman Eric Xu issued a directive that led to a Huawei engineer in June 2016 posing as a customer to steal CNEX secrets; Huawei denied wrongdoing. The suit is ongoing.

In December 2017, Huawei had accused Mr. Huang, a former Huawei employee, and CNEX of stealing similar secrets from Huawei—allegations they both deny.

For all the wealth and power Huawei amassed, employees must watch the competition—or face the consequences.

Jesse Hong, a software architect at Huawei’s California unit, said in a lawsuit that his bosses ordered him in November 2017 to use fake company names to register himself for an industry conference organized by Facebook Inc. The social-media giant had invited other companies to a Telecom Infra Project meeting, a collaboration on network design, but excluded Huawei. The suit was confidentially settled in April.

Mr. Hong said he refused to carry out the directive, leading his supervisor to unleash a stream of abuse and a threat: “If you don’t agree on this, then you quit right now.”

After Mr. Hong declined, Huawei fired him. The company says it acted in good faith.

—Patricia Kowsmann contributed to this article.

Write to Chuin-Wei Yap at chuin-wei.yap@wsj.com, Dan Strumpf at daniel.strumpf@wsj.com, Dustin Volz at dustin.volz@wsj.com, Kate O’Keeffe at kathryn.okeeffe@wsj.com and Aruna Viswanatha at Aruna.Viswanatha@wsj.com

Corrections & Amplifications
Peter Heywood is a co-founder of telecoms research firm Light Reading. An earlier version of this article misspelled his surname as Heygood. (May 25)

Appeared in the May 25, 2019, print edition as 'China’s Tech Champion— Or Serial Thief?.'

留名學英文

唔好意思 因為我英文唔太好，所以我一陣提供既係google translate既version

唔該巴打

有乜問題

學英文

華為長達十年的崛起充滿了盜竊和可疑道德的指責
中國巨頭表示尊重知識產權，但競爭對手和一些自己的前僱員聲稱公司竭盡全力竊取商業機密

通過 Chuin-Wei Yap和 Dan Strumpf在香港與 達斯汀沃爾茲， 凱特奧基夫和 Aruna Viswanatha在華盛頓
傳記@AVISWANATHA ARUNA.VISWANATHA@WSJ.COM
2019年5月25日美國東部時間凌晨12點

2004年的一個夏天的傍晚，隨著在芝加哥舉行的Supercomm技術會議的結束，一位中年中國遊客開始穿過幾乎被遺棄的攤位，打開百萬美元的網絡設備，拍攝裡面的電路板。誰在那裡。

一名保安人員阻止了他，並沒收了帶照片的記憶棒，一張帶有AT＆T 公司圖表和數據的筆記本 ，還有六家公司的名單，包括富士通網絡通信公司和北電網絡公司。

這名男子向工作人員表明，他是工程師朱一斌。他說，他的掛繩上寫著“衛華” - 他的雇主的名字是偶然的爭奪：華為技術有限公司。第二天，電信研究公司Light Reading的聯合創始人彼得海伍德說，工程師看起來皺巴巴的我很困惑，說這是他第一次來到美國，他不熟悉禁止攝影的Supercomm規則。

“詹姆斯邦德恰恰相反，”海伍德先生回憶道，他在Light Reading的會議報導中採訪了他。“他並沒有像一個策劃做錯事的人一樣。但也許他很聰明，可以穿上這個角色。“

此後，華為從一個鮮為人知的闖入者成長為中國的全球技術冠軍，全球最大的電信設備製造商，下一代5G網絡的領導者，以及世界上最大的力量之間的重要摩擦源。該公司在170多個國家擁有188,000名員工，銷售智能手機 - 超過 蘋果 公司 - 提供雲服務，製造微芯片和運行海底電纜，傳輸全球互聯網流量。

華為技術有限公司位於中國東莞校園的生產線上的工人。 照片： KEVIN FRAYER / GETTY IMAGES

唔通睇人民日報？

一路走來，華為一直受到指控稱其收益來自複制和盜竊的指控。對美國聯邦法院的10起案件進行了審查，並對美國官員，前僱員，競爭對手和合作者進行了數十次採訪，這表明華為的企業文化模糊了競爭成就與道德上可疑的追求方法之間的界限。

華為的控告者描述了廣泛，厚顏無恥和機會主義的胃口：涉嫌盜竊的目標包括長期技術同行，包括思科技術公司和 T-Mobile美國 公司， 以及西雅圖的音樂家幾乎沒有達到最低工資標準。他的日常工作。在一起案件中，一位在摩托羅拉公司工作的華為創始人任正非的親屬據稱將在美國公司的技術秘密細節帶到了北京的會議上。另一起訴訟指控華為副主席Eric Xu在秘密盜竊案中同謀。

現在，華盛頓正在加大對華為的壓力，理由是國家安全面臨風險，因為中國公司已經超越了全球的競爭對手。上週，特朗普政府公佈了一些措施，這些措施可能會使華為從關鍵的美國供應商手中切斷，並禁止華為在美國開展業務。

打擊鎮壓的是特朗普政府的信念，即華為和所有中國公司一樣，別無選擇，只能遵守北京的訂單 - 而且它作為全球第一大電信運營商的地位使其成為中國執政的共產黨的有力工具。美國官員認為近年來越來越專制。

美國安全官員表示，警鐘包括2012年左右發現的安全房間的發現，該房間無法通過華為美國辦事處的電子竊聽，類似於世界各地情報站的設施。

華為表示不會對任何政府進行間諜活動，美國當局也沒有提供任何有關華為進行網絡間諜活動的證據。中國外交部否認中國法律要求華為進行間諜活動。

華為在一份電子郵件聲明中表示，它致力於遵守全球市場的法律，並擁有創新的記錄。華為擁有全球最大的5G標準專利權。

“我們尊重知識產權的完整性 - 為我們自己的企業，以及同行，合作夥伴和競爭對手公司，”它說。

官員們承認，直到最近幾個月，美國才採取零碎和不同的努力來對抗華為。渴望繼續與中國做生意的美國公司也沒有推動官員採取行動。

這一延遲使華為在技術和全球範圍內取得了長足進步。曾經強大的競爭對手，如思科和摩托羅拉，現在只是華為規模的一小部分。華為已經解決了幾起民事案件而沒有承認過錯，並且正在與其他人競爭。這些指控的多樣性涵蓋了華為的業務，從5G信號背後的科學到華為智能手機的音樂，從用戶手冊中的文本到支持人工智能應用的技術。

“他們花了所有資源來竊取技術，”2002年至2003年在華為瑞典辦事處擔任前合同工程師的Robert Read說。“你偷了一塊主板然後把它帶回來，他們就會對它進行逆向工程。”

華為表示，它有$ 15.2十億研究預算，去年，僅落後於谷歌， 公司 和 三星電子 公司 ，根據標普全球市場情報數據。在截至2018年的十年間，它將研發人員增加了一倍，達到約80,000人。

研究狂熱
華為稱其研發預算在截至2018年的十年中已經增長了10倍，成為全球科技研究領域最大的消費者之一。

資料來源：標準普爾全球市場情報
從南非到瑞士的企業希望華為幫助他們建立5G網絡。客戶對其質量和響應能力贊不絕口。

“我們發現他們的設備是最可靠的，”東俄勒岡電信公司首席執行官約瑟夫弗拉內爾說。“我們沒有華為的設備故障。這是一個令人震驚的記錄。“

連登仔係咪覺得除咗Fox news之外都係反Trump

Franell先生說，華為提供的價格比競爭對手便宜20％-30％，並為小客戶提供前所未有的關注。與去年同期相比，華為去年的收入增長了20％，達到1000多億美元。

華為的文化是由前軍隊工程師Ren先生以軍事風格塑造的，他於1987年開始在香港附近的深圳一家公寓裡銷售電信交換機。任先生在20世紀90年代建立了華為，在中國農村簽訂了州合同。然後，江澤民主席於1994年訪問了其中一個新辦事處，在混凝土仍然潮濕時稱讚其工作。

當時的世界是2G，當時短信是最先進的，手機無法容納大部分口袋。隨著中國的廉價淘汰和巨額國家投資的增加，客戶表示，華為的設備是一個窮人的西方技術版本。

在國外的早期，華為保持低調。在美國，華為首先由FutureWei在2001年在德克薩斯州普萊諾開設辦事處，2002年在加利福尼亞州聖克拉拉開設辦事處。它仍然在美國斯德哥爾摩使用該名稱進行研發業務，然後在歐洲優勢地位居首位。網絡技術方面，華為在愛立信 AB 的街對面選擇了一個位置 ，但將自己命名為Atelier四年。

“他們不想在大樓上張貼標語：這是華為，”2004年至2017年華為瑞典辦事處高級顧問JanEkström說道。

由於美國安全擔憂加劇，華為設備在倫敦接受審判。 照片： SIMON DAWSON / BLOOMBERG NEWS

留名

前僱員說，工作人員被簡要介紹招募競爭對手的人才，但最初都在努力。華為轉而仔細審查競爭對手的網絡硬件。Read先生說，在其斯德哥爾摩辦事處，Atelier的研究人員將外國製造的設備藏在一個電子安全地下室。他說，有些人被運到中國，被工程師解剖。

這個秘密的房間裡有華為帝國其他地方的同行。根據現任和前任美國官員的說法，華為已經在德克薩斯州和其他地方的辦公室內建立了間諜保護的安全房間，這些房間是美國員工的禁區。

反間諜官員認為，這一發現表明華為處理的信息更像是一個國家情報機構，具有嚴格的保密層級，同時依賴與北京保護的通信渠道。

當被問到房間時，華為表示他們的安裝是為了防止對公司進行間諜活動，而不是暗中偵察他人。

盜竊和工業間諜活動在全球科技行業中相對普遍，華為不是唯一一家面臨盜竊外國知識產權指控的公司。正如其指責者所說，華為與眾不同之處在於其剽竊行為的頑固性。

在Supercomm imbroglio爆發前的18個月，思科指責華為在2003年1月復制其軟件和手冊 - 這是華為首次打擊國際上對其盜竊行為的指控。

思科在其訴訟中表示，“他們已經逐步完成了思科用戶手冊的全部內容。” 思科手冊隨附路由器，其軟件在路由器運行期間可見; 思科表示，兩者都很容易被複製。

據訴訟稱，這次復制非常廣泛，以至於華為無意中復制了思科軟件中的漏洞。

前華為人力資源經理Chad Reynolds在一份法庭文件中表示，“華為無法釋放其路由器，直到它修復了華為路由器中包含的大量常見思科漏洞”，因為他們害怕放棄抄襲。思科拒絕發表評論。

據一位知情人士透露，思科總法律顧問馬克錢德勒飛往深圳，與鄭先生面對華為盜竊的證據，其中包括思科手冊中的錯誤，該手冊也出現在華為的手機中。

華為創始人兼總裁任正非正面臨來自華盛頓的壓力。 照片： 新華社/祖馬出版社

推到華為執笠

有咩方法宣傳開去
其實出面更應該了解屎為有幾仆街
而唔係美帝做左d咩咩咩

好文推完先睇

雖然有巴打copy 出黎方便大家
但我會建議想睇既巴打subscribe 番去尊重番人地做呢個報導既effort

留名慢慢睇

任先生無動於衷地聽取了一句話：“巧合。”思科發言人說：“作為一家值得信賴的公司，我們不會透露有關私人商務會議的信息。”

2004年7月，華為承認已經復制了部分思科的路由器軟件，從而解決了思科的訴訟。一個月後，華為告訴Light Reading它解雇了其在Supercomm的人朱先生。他無法聯繫到他的評論。

紅星崛起
華為在過去二十年中進軍中國以外的世界，使公司成為全球最賺錢和最具影響力的科技巨頭之一。

前工作人員表示，由於渴望取得成果，任先生早年多次訪問斯德哥爾摩Kista科技區的Atelier。根據在附近工作的Ulrik Imberg的說法，Atelier的五個中國人的核心團隊最初是一群孤獨的人，在附近很容易引起注意，因為他們每天都在當地一家名為Restaurant 88的中國人聯合餐廳吃午飯。

每當愛立信宣布裁員時，雷先生說，華為的高管們遞給他“一捆瑞典克朗”，當地貨幣，然後派他到Kista地鐵站附近的一家酒吧購買下崗技術人才。Ekström先生表示，在索尼愛立信移動通信公司宣布將在瑞典南部城市解僱450名員工幾個月後，華為在隆德設立了一個研究站。

華為的招聘狂潮受益於世紀之交的互聯網泡沫破滅，這讓華為毫髮無損。“很多這樣的人才被拋到了風中，因為其他人都被蹂躪了。這沒什麼神奇的。華盛頓特區華盛頓辦事處前政府關係負責人威廉普魯默在今年早些時候接受采訪時表示，只是時機。

隨著3G取代2G--預示著智能手機時代的到來 - 華為取得了巨大進步。根據技術諮詢公司Dell'Oro Group的數據，截至2010年的五年間，其全球市場份額增長了三倍，達到18％。從2000年到2011年，收入從20億美元增加到約300億美元。

好想睇到呢班真心大中華膠PK
另一班就係收利益奶共既人渣
呢兩班最低層的低級紅 最叻一樣野就係有奶便是娘

班支那垃圾成日upload 片上Youtube 打飛機

依家咁多證據，係咪要整個Video 整鳩返佢地

華為令人興奮的擴張是微觀世界中國大規模市場的吸引力 - 這對全球許多公司來說都是不可抗拒的，其中包括美國科技巨頭推動其崛起。 高通 公司 有關華為的智能手機芯片第五用品。 英特爾 公司 和 微軟 集團 也是大供應商。 國際商業機器 公司 於20世紀90年代末成為華為的重要顧問，幫助其教授西方商業實踐並向海外拓展。

雖然與中國公司做生意的美國公司擔心技術盜竊，但潛在的財富說服許多人放棄對商業機密盜竊的官方投訴，儘管許多私人尋求美國官員的幫助，前美國西區檢察官大衛希克頓說。賓夕法尼亞州

“這個問題已經持續了很長一段時間，”希克頓先生說道，他在2017年起訴了一家名為Boyusec的中國公司的三名黑客，該公司宣稱華為為客戶。黑客被缺席定罪。“這些公司不想與中國發生衝突。”

該公司前執行官傑夫•費里（Jeff Ferry）表示，對於製造浪潮的恐懼也導致總部位於加利福尼亞州桑尼維爾的光網絡公司Infinera Corp.的高級管理層 退出計劃，提出尋求美國關稅以懲罰華為的貿易案。費里先生說他十年前編制的證據顯示，中國政府的補貼使華為能夠以低於30％或更高的價格競爭競爭對手。費里表示，雖然奧巴馬政府官員鼓勵英飛凌追究此案，但該公司的高層表示，這樣做可能會促使中國政府將其Infinera鎖定在其市場之外。Infinera代表拒絕發表評論。

一家出面的公司是位於芝加哥的摩托羅拉公司 - 其指責籠罩著華為創始人任先生。在中國投資20年後，摩托羅拉於2010年7月指控華為公司竊取摩托羅拉SC300技術的訴訟，SC300是一個連接無線網絡設備的緊湊型基站，可安裝在封閉的建築物和農村地區。

七年前，當時正在摩托羅拉工作的華為創始人潘紹偉帶著兩位同事飛往北京。摩托羅拉表示，此任務是讓潘先生秘密向華為展示SC300的規格。

華為告訴伊利諾伊州聯邦法院，潘先生向主席先生簡要介紹了他的團隊產品開發，客戶響應以及計劃離開摩托羅拉的事宜。它否認潘先生和他的團隊正在為華為開發產品。潘先生沒有回應評論請求。

從潘先生的筆記本電腦中收回的電子郵件片段，並包含在摩托羅拉的投訴節目中，潘先生在會後寫信給任先生，“請附上那些關於SC300規格的文件[原文如此]。”華為後來製作了類似的小型設備，它佔SC300的一半，它在發展中市場的農村社區銷售。

2007年2月，美國當局在芝加哥奧黑爾國際機場逮捕了金女士，並將包括摩托羅拉商業機密在內的1000多份文件放在她的包裡，並逮捕了一名，因此美國當局逮捕了潘先生所謂的同謀金漢娟之一。去北京的機票。聯邦調查局於當年7月對任先生提出質疑，但無法確定他們是否討論過涉嫌盜竊案。司法部拒絕提供聯邦調查局的調查結果。美國因涉嫌竊取商業機密而於2012年判處金女士罪名成立。

到那時，摩托羅拉已經放棄了訴訟，因為中國商務部延長了對摩托羅拉向諾基亞西門子通信公司出售其12億美元網絡設備業務的反托拉斯調查。分析師認為這是對該部門的報復，因為該部門對此事有發言權。摩托羅拉在中國做生意。

“中國利用反托拉斯，反洗錢，國家機密，以及其他一些事件對一些公司進行了報復，這些公司給社區帶來了衝擊波，”美中經濟與安全評論成員Michael Wessel說。委員會，國會安全的國會監督機構。

在摩托羅拉公開同意與華為達成和平一周後，中國監管機構於2011年4月批准出售摩托羅拉的網絡部門。摩托羅拉和該部未對評論請求作出回應。

曾經在移動電話技術領域統治地球的摩托羅拉超越華為贏得了重要合同，包括2009年在奧斯陸推出全球首個4G網絡。

當華為於2009年開始進行5G研究時，其工程師已經了解了他們必須擁有的想法。5G的下載速度是4G的10倍，並有望增強包括視頻會議和自動駕駛在內的技術。它將極大地增加設備之間的連接，控制公共服務基礎設施，並可能為網絡供應商提供更大的容量 - 國防官員稱之為“攻擊面” - 以滲透或危害國家的防禦。

這是華為正在成為主導的一代。

儘管如此，盜竊的指控仍然存在。當英美網絡天線開發商Quintel Technology Ltd.的首席技術官David Barker於2015年參加了與加拿大網絡運營商Telus Corp.的會談時，Telus代表告訴他華為提出的一項新技術稱為“用戶特定的傾斜。“

Barker先生從來沒有聽說過“用戶特定的傾斜”，它可能會增加來自天線的信號數量並傾斜它們，以提供與移動電話通信的更高精度。

然而，巴克先生聽說過一種概念上相同的技術，“按用戶傾斜。”根據Quintel指控華為盜用商業機密的訴訟，他七年前創造了這一技術。昆泰表示已與華為分享了這項技術。華為提出商業合作後，2009年9月。

夥伴關係從來沒有通過。華為提交了一份文件，要求在第一次會議後一個月獲得該概念的專利，使用的文件仍然印有Quintel的名字和“商業保密”字樣。

經過三年的庭審，Quintel去年默許了法律解決方案。Quintel的前工程總監Brent Irvine表示，該交易包括“持久的保密協議。”其他Quintel高管拒絕回應評論請求。

包括瑞典林雪平大學工程學教授EmilBjörnson在內的科學家們表示，巴克先生的信號傾向頓悟 - 現在是華為 - 代表著在5G網絡中形成信號的技術構建模塊。

“今天這些都在網絡中，”比約恩先生說。“他們可能不會稱之為'用戶特定的傾斜'，但這是最基本的形式。”

大約在那個時候，隨著華為開始超越大多數西方科技競爭對手，其勢頭開始緩慢地促使美國做出更加協調的反應。據知情人士透露，2010年初，美國官員在AT＆T上宣布放棄與華為簽訂4G合同的協議。華盛頓開始建議外國盟友避開深圳巨人，派官員到關島，日本和其他地方試圖與華為做生意。

2012年國會的一份報告稱華為是一個國家安全威脅 - 但這還不足以阻止華為強烈否認該報告的調查結果。

截至2019年4月，華為在幾乎所有類別的5G開發中排名第一，從“貢獻” - 一個技術術語，意味著標準提案 - 到公司代表參加的全球標準會議數量，數據分析公司表示IPlytics。

隨著華為在智能手機和數據存儲等電信設備之外開展部分業務，隨後出現了盜竊指控。

美國電信硬件製造商Tekelec Inc.的高管告訴奧巴馬政府官員，一位巴西客戶已經接到華為的一個不尋常的提議：獲得免費的華為設備以換取Tekelec設備。知情人士認為，華為打算對Tekelec產品進行逆向工程。 2013年收購Tekelec的甲骨文 公司拒絕發表評論。

45歲的葡萄牙多媒體製作人Rui Oliveira告訴“華爾街日報”，他於2014年5月飛往華為普萊諾辦事處，與華為高管會面，後者對他的智能手機相機專利感興趣。

奧利維拉先生回憶說，在會議室裡，周圍有十幾把空椅子，兩名華為高管聽了他的產品數據，他希望將生產許可給華為。他建議定價為99.95美元。

“我們稍後會談，”他說華為告訴他。

三年後，葡萄牙的一位朋友問他為什麼華為出售“他的相機”。

“華為？這不可能！什麼？“他記得說。

然後他看到了照片：華麗的產品幾乎與奧利維拉先生的專利無法區分，直到它的斜邊和圓角。華為的零售價？$ 99.99。

“我感到被搶劫，”奧利維拉先生說。

當奧利維拉試圖與華為討論此事時，其高管提出了拖延戰術。他威脅要提起訴訟。

華為在三月起訴奧利維拉先生，要求德克薩斯州法院發布一項非侵權裁決，並抱怨奧利維拉先生已經公開了他的故事，試圖利用對華為的影響力。在法庭文件中，該公司重述了奧利維拉先生的斷言，但表示並沒有侵犯他的專利。訴訟仍未解決。

對於那些沒有大企業支持的人來說，承擔華為是一件麻煩事。

Paul Cheever是一位戴著眼鏡的幼兒園老師，他將音樂錄製為Cheebacabra，他表示，自從他去年在加利福尼亞起訴華為，將他的歌曲“A Casual Encounter”預先加載到華為智能手機上後，他的生活已經因文書工作和成本而超支。平板電腦免費分發給客戶。

Cheever先生在他的法庭文件中說，他在註意到YouTube上關於華為設備與他的歌曲相關的用戶評論之後發現了所謂的盜竊行為。

華為在一份文件中表示，在華為開始使用他的音樂後，Cheever先生的版權僅在2018年8月生效。

Cheever先生現在花費他的時間與他的學生一起製作Play-Doh，並在家裡編輯法律簡報，並將他的兩隻貓送到公司。

“這是一種奇怪的感覺，讓這家公司接受我的歌曲並在未經我許可的情況下將其贈送給設備上的1億人，”他說。

thx for copy出嚟
wsj喺做propaganda以外嘅報導係ok
但一涉及ideology就...
wsj=sjw

今次不齊心造低華為 會被中共操控第五代通訊 全世界就會被中共正式控制住

現任和前任華為員工表示，該公司對實現業績施加了巨大壓力。任先生在內部公司門戶網站上發布了勸告，將華為的全球使命比作軍事行動。

2016年，他告訴官方媒體，華為的擴張戰略是每年花費超過150億美元和10萬多名工人對競爭對手的弱點進行“飽和攻擊”。

“我們的運營商網絡業務集團將在未來10年內打一場激烈的戰爭，”任志剛在4月份的華為會議上發表講話說，“我們必須做好心理準備。”

根據美國起訴書和華為前工作人員的採訪，華為中國工程師通過電話會議和電子郵件充滿了“善意的提醒”，一再刺激海外員工獲取外國數據，包括機密信息。華為拒絕發表評論。

在美國，華為工程師熊新福已經忍受了華為中國工程師9個月的要求，以獲取有關如何復制由T-Mobile開發的名為Tappy的機器人以模仿超快人類手指並測試智能手機的信息。響應。美國檢察官說，2013年5月，熊先生最終在華為的要求下偷走了Tappy的一部分。

在T-Mobile向華為投訴後，華為稱熊先生和一位同事“自行行動”並解雇了他們。T-Mobile於2014年9月以竊取商業機密的罪名起訴華為。T-Mobile在陪審團審判中獲得480萬美元獎金。

今年1月，美國檢察官在西雅圖聯邦法院對華為的起訴書中重複了T-Mobile的指控。華為否認這些指控。

美國司法部在一份聲明中表示，“民事決議並不一定能解決聯邦犯罪是否以及如何嚴重，或者是否得到司法服務”。

去年10月，長期擔任矽谷工程師和聖何塞CNEX實驗室公司聯合創始人的Yiren“Ronnie”Huang 指責華為公司竊取其公司的固態磁盤存儲技術，用於管理由此產生的數據。人工智能。CNEX在4月的一次聽證會上表示，華為副主席Eric Xu發布了一項指令，導致華為工程師於2016年6月冒充客戶竊取CNEX機密; 華為否認有不當行為。訴訟正在進行中。

2017年12月，華為指責前華為員工黃先生和CNEX竊取了華為的類似秘密 - 他們都否認了這一指控。

對於華為積累的所有財富和權力，員工必須觀看比賽 - 或者面對後果。

華為加利福尼亞部門的軟件架構師傑西·洪（Jesse Hong）在訴訟中表示，他的老闆於2017年11月命令他使用虛假的公司名稱登記參加由Facebook Inc.組織的行業會議 。 社交媒體巨頭邀請其他公司參加電信基礎設施項目會議，網絡設計合作，但不包括華為。該訴訟於4月份得到保密。

洪先生表示，他拒絕執行該指令，導致他的上司釋放出一股虐待和威脅：“如果你不同意這一點，那麼你現在就放棄了。”

洪先生拒絕後，華為解雇了他。該公司表示，它的行為是出於善意。

-Patricia Kowsmann對本文做出了貢獻。

寫信給 Chuin-Wei Yap，電子郵件： chuin- wei.yap @ ，Dan Strumpf電子郵件：daniel.strumpf @ ，Dustin Volz 電子郵件：dustin.volz @ ,Kate O'Keeffe電子郵箱：kathryn.okeeffe@wsj。 com和Aruna Viswanatha在Aruna.Viswanatha@wsj.com

更正和擴增
Peter Heywood是電信研究公司Light Reading的聯合創始人。這篇文章的早期版本拼錯了他的姓Heygood。（5月25日）

出現在2019年5月25日，印刷版為“中國科技冠軍 - 或連環小偷？”。

WSJ有超多trade war既新聞，大家想睇可以subscribe而家三個月都係8蚊

wsj 以前好似係支那打手

多行不義必自斃！屎為仆街衰到痺

贏國今次可以點贏

索羅斯講完反中論之後
美國民主共和兩黨 金融 傳媒
9成都已confirm 中國係敵人

識閪聽咩

反中已經唔係trump嘅agenda係成個美國不分左右狙擊真係得返joe biden呢啲on9風頭火勢仲想保住中國

本身華爾街 聯儲局 傳媒都仲有大量親中派
但猶太人大佬一出聲 全部都歸邊

雖然依家至醒覺係遲左啲，不過遲到好過無到，為時不晚！

要俾多d廢中廢老睇
睇下佢地呢次點兜
華為又贏
強國又贏

今日同件廢老鬧完交
轉頭電視講呢單野
個廢老即刻話人地點偷你野呀，9 秒9 轉台
真係要死咁一代先有希望

樓下都幾多清醒既人留言好感動

美國更好地醒來。 這個故事讓我想起了我的經歷。 回到12年前的全國五金展（零售業最大）。 超過一半的與會者是中國人，他們所做的就是四處走走，拍下所有產品。 它發生在我的公司，我們向零售業介紹了一些新產品。 不到6個月後，中國人將其淘汰，銷售價格低於原材料成本。 那是我們參加演出的最後一年，一年後退出了零售業務。 幾年後，他們正在復制我們的專業產品，我們有商標和專利保護。 沒有阻止他們，因為我們沒有足夠的財力來對抗他們在中國。 你可以打賭，我們說它們是對美國製造的每一件產品進行逆向工程，以便他們可以復制。

華為最大的謊言是說他們不撒謊。 華為是中國的代名詞。 華為和中國公司的整個系統旨在欺騙和竊取西方，然後再撒謊。
中國實際上是在偷竊，劈砍，操縱，逼迫，欺凌，並且有理由。 他們不僅認為這是對的，而且西方的錯也就是沒有抓住並阻止它們。
中國所做的每一個承諾都已經破滅了。 像華為這樣的中國，無論如何都不能相信。
中國的每家公司都必鬚根據需要將信息交給中共。 華為由習先生的軍隊夥伴任先生經營。 任先生，如果有人，他會向他最好的伙伴習先生提出他要求的任何事情。

死仆街支那人根本應該全球夾埋去抵制
持住個市場大蝦蝦霸霸 可惜支那人又最鐘意咁樣
成個人種都係垃撚圾 只會令人類文明倒退

老老實實
咁大間公司偷你個不知名人士既音樂
再加埋果個濕鳩機械人？
人唔笑狗都吠

最攪笑係 CNBC 請 Home Depot 老頂上去做分析，估佢一定係會屌鳩侵，點知佢話 "Trump is doing the right thing on China "

lm

你覺得biased 咪指出黎,搵proof , 支那01會mon 住個POST, 打賞你架啦

偷完有錢收，唔理好醜就乜7都偷

Tappy的機器人以模仿超快人類手指並測試智能手機的信息。

以華為既技術。。。
笑撚死人咩

咪白痴，民主黨好多親中或唔識國情，民主黨上場，半年內中國一定冇曬事

冇用，班蝗蟲都唔會有機會知

肺府之言呀

屌你老母，支那呢個國家真係男盜女娼，中式陰道無所不用其極

知識版權嗰啲野 佢地識條春咩

正解

成班覺得rmb is the king

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

睇你留言都知你係三毛

唔識野到依個地步

有幾多聽到都成問題

佢波台狗黎姐
成個台專講反話博屌揾存在感

shitposting當係五毛巴打好嘢

？幾時有提過5毛

I go to school by bus.

你話打賞咁唔係當我五毛係咩

雖然WSJ成日都出啲on9新聞 但係今次狙擊得好

美國政府一早有晒證據

因為要盲目地愛自己的國家

只想報喜不報憂

一廂情願 以為自己國家做嘅所有嘢都係正確 都係偉大

今次美國集體歸隊打敵國. 21世紀 cold war

最大功勞係澳洲
唔係澳洲warn班美國佬, 成件事遲左2/3年去做就救唔返

個report 寫得好好

美國大公司比人偷野(eg. Motorola) --> 告上法庭，但Motorola 告完後同第二間公司合併計劃就比支共政府故意拖延，Motorola drop 左legal case 一星期後支共批准合併

細公司同窮人比人偷野 --> 一係無financial resource 告一係比人告番轉頭，最後不了了知

外國公司點同有國家背後支持既掠奪性國企鬥? 根本支共唔會同Trump 有deal，就算有deal 都一定反口，因為Trump 既trade deal就係要支共停止報導中既商業盜竊行為，如果支共真係簽左trade deal 等同ban 左千千萬萬間係支國既同類型國企

Trump ban華為 完全正確，應該要ban 埋支共

黑馬和理非非都遲左2-3年.

其實刁種一上己經比TIMES用乾隆圖爆左刁種野心, 但黑馬政府完全唔做野.

岩岩做完2屆, 仲串Trump唔識做總統, 屌佢老母. 好在Trump上到, 如果換希婆上, 真係世界玩撚完都似.

Trump由封殺ZTE到華為, 全部step by step escalate, trade war都有晒plan唔係鳩做交功課. 支那發爛就一定收皮. Trump手段上真係堅有料到. 唔係蛇王黑馬做埋d無謂野得把口.

Trump 迫支共簽trade deal 其實就係好似中興case 咁，第時如果有支共國企steal trade secret，美國政府可以有legal basis 去完全停止間國企營運

中興同華為ban 既分別係美國政府利用金融企業去ban 曬中興美元交易，相反華為只係禁止美國公司提供components 比前者

Trump 係放長線釣大魚

其實真係太過分

ban埋大疆啦
低價做低對手, 壟斷市場

簽左唔執行, 走數是常識
強国簽野好似食生菜咁, 有乜所謂

簽左唔做就即bam
大把手段玩殘支那公司

其實好多公司都靠抄人起家. 日本以年都抄得好勁. 蘇聯更加唔使講.

但抄到好似支那咁用國家權力暴力保護, 真係等比Trump收皮la.

咁又唔係既，篇文都有講奧黑馬拉攏緊好多公司去杯葛華為
不過佢都係太soft太多政治包袱，冇侵果種擔量

如果黑馬時代都有機會, 而家簽左唔做, 一定被Trump起尾注.

收華為皮係一個示範黎.

黑馬第一個黑人美國總統, 靠左膠式政治政確同親和力上位, 跟本打唔到硬仗.

大疆都係
成日抄人野
仲有可以平人幾成, 你諗下點解

侵侵擺明係爛仔黎, 驚閪你

雖然支那抄鳩人野係唔意外
但都要幫推

所以你呢隻支那狗咪吠緊囉

Bookmarked

打你中興果陣都仲唔醒水
抵撚死喇

Trump呢d先係leadership, 而且係打硬仗.

爛仔邊會咁有部署

支那人1以為過到骨可以搏大霧, 2來支那無機會同無可能轉營, 因為無左權力保護, 跟本只係垃圾.

簡單黎講，除左偷歌同偷機械人之外

華為世界各地公司都有地牢暗房 係完全spy proof監察唔到既
而呢d暗房係唔比美國員工或者外國藉員工入，只有中國人入得
有個員工爆料就話好多時佢地就係呢d房研究係人地公司偷返既product，拆解之後嘗試做返出黎
世界各地既情報機關都覺得呢類機密設施似係國家級既間碟活動多過一間公司 同埋有情報顯示同北京有直接關係

另一單就係cisco告華為抄佢地d router，華為reverse engineering照抄抄到連cisco d bug 都抄埋
cisco話華為唔敢賣因為要fix晒抄返黎d bug先，而華為就話咁橋有一樣bug者

傻啦 爆完出黎又點
德國照樣同佢合作

精彩
南海會以乜野形式收返 好想知

華為抄cisco d switch係抄到user menu可以link去cisco到.

成件事跟本cls.

NY Times 有篇講美國鄉郊冇咗屎為會幾咁慘

係，跟本係好似d on9仔抄功課抄埋班號咁

原來5G都係偷翻黎
屌你老母 越睇越覺得中國要嬴了

連menu typo都抄埋

點解呢個世界會有咁撚無恥國家同人民
老老實實，鬼佬歧視Chinese不無道理

原來2012有人向奧巴馬提過
但就乜都無做過

換個角度諗
希婆上左 777仲會唔會硬推惡法?

之前係facebook見到條友係到屌
話自己識an機整加速
之後比華為偷左
佢post比人hack既code唔識睇唔知真假
之後華為真係話自己研發左唔知咩加速

以上係fb見到唔知真假
但條友而家話gogovan成日追擊佢

依個係重點
華為偷窺唔係最大問題，而係大陸用華為偷美國IP。

的確係
不過留意返WSJ 無乜唔妥 trump 嘅

無關係.

香港個aganda同美國完全無關係. 呢個係刁種個aganda黎, 如果係希婆上, 可能689個陣己經開始推.

呢條惡法擺到明就係要係香港拎錢
唔打貿易戰仲洗唔洗拎?

上面知道侵上場要打中國
下面咪推個一千億計劃出黎拎錢

宜家上面唔夠錢洗
下面咪急住推惡法拎錢

儲埋咁多年一炮過爆返出黎

呢條惡法同拎錢無關係, 搶錢基建一大堆.

呢條惡法係刁種要全面接收香港.

睇下條膠豬噢橋, 膠鐵, 明日大罪, 一地一檢, 大灣區....10年前支那己經講緊2049後香港係點. 而呢個就係刁種既答案.

點會無關
一通過左大劉都要抄家
拎上去補血

膠豬噢橋, 膠鐵, 明日大罪, 一地一檢, 大灣區
呢D只不過係陰D陰D拎香港錢

宜家一過左 明搶 吹咩?

李家誠幾年前己經撒資, Trump都未做到總統, 又Trade war 啦WOR?

你覺得有關就有關LA, 你個mind set己經定好, 跟本唔睇facts,

抄家係有無Trade War 都會出現. 支共要控制所有野.

講到明2047就比翻中國
2047之後一樣有廿三條 同惡法
點建中國仲要咁急推呢條惡法?

其實呢D建設搶錢只係表面個層.

支那係要確保軍事控制. 好話唔好聽, 錢對於支共政權唔係咁重要. 主要係中下層D官要油水.

好似一帶一露, 支那洗錢目標係搶地搶resource, 起軍事基本. 南海要base, 要制海權. 無軍事力量確保, 錢只係廢紙. 你可以話係為錢, 但唔係單純一個錢字解釋晒成件事.

因為基本法無講過2047之後係點.

而家支共要做既野確立2047廢除基本法一國一制既plan黎.

你突然間1晚cut over, 話知你美國都保証唔到無事. 而家做既野係宣佈廢除基本法既前期工作.

宜家要打貿易戰
又要一帶一露
要地唔洗錢阿
軍事又要同俄佬買
俄佬宜家又踩多腳加你油價
中國仲邊有咁多錢去應付
又印阿? 一印變左操控匯率國家

大支那老一輩

同埋歐美後生

中國唔順眼基本法好耐啦
一完左仲唔廢除基本法咩
2047美國取消埋關係法都唔出奇

你眼中得個錢字, 無得講落去.

唔講 瞓先
早抖
得閒既話拎開個錢字再同你傾

咦做乜唔過嚟繼續講呀 唔係支持美國bam屎為嘅全部都港豬嚟嘅咩？唔夠講就走人呀

華為雖然係on9, 但係美國佬今次會唔會太撚仆街

#480 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

支爆啦 支爆啦

WSJ算比較中立

推

一定要推到全世界都見到呢啲正嘢

白左都係

同01啲記者say定個hi先

too long didnt read
too many english dont understand

支那公司不斷抄襲是常識吧

有無片，想睇

我都覺2047香港根本會變左同中國一樣....
到時行大陸既稅制....咩優勢會冇晒...

美帝真係幾蠢
比支那狗偷咁多年都唔發覺

支那依家科技領先唔少，只要再偷一定又有
支那又贏

索羅斯出到聲，華爾街自己都跟埋隊，結果風頭睇得最快既都係猶太人

原來係 co-founder

愛國賊

今次真係too long，睇極都仲有

你share 我依條link都大啲機會叫人俾錢

依度係垃圾連登呀！99%係咩階層心照啦
啲人姑寒度縮又濕鳩，WSJ兩舊幾水個月呀！你要佢地俾錢？嘥撚氣啦！
Apple news+ 一個月$80hkd 幾千本雜誌每個月任睇所有野兼可以睇返過去三個月嘅所有出版商內容都未必有香港人肯俾錢啦
依度啲人咁廢咁垃圾

老實講Apple news + 真係好好用

高質文

WSJ都出聲,地球聯合軍

吃相問題，太肉鳩酸，講大話又臉不改容，臉皮厚過西，抵比人做

老野會話你啲source都係講大話

留名睇仆街死

土匪賊性難改
成日話大陸強大了個班垃圾又會扮睇唔到
尊機重道個契弟去左邊

不嬲都明偷.. 外國野翻譯做中文當自己

成個支那都做緊賊啦
點只華為

真心一問 索羅斯真係有咁大影響力？
華爾街唔係不嬲只係想賺錢 會理呢啲？

你老味講咁柒多野
一叫你比證據就收皮

猶太人出曬風向，其他金融佬唔跟隊就冇運行

講d 呀媽係女人既野係咪會顯得自己有point d

駁唔到就駁唔到啦 法治精神 IEEFA FISC
淨係識叫人證據證據證據 講完啦你又話只係聲稱係老屈

除左識比d 未審先判既case
仲有咩證據比到
太低質